代码分享里要对动态的资源文件做路由匹配，设置路由为

````
match "/code/:gist_id/:tree_sha/blob/:blob_sha/:filename" => "code#file", :via => :get 
````

但是它却无法对像"http://ll:8080/code/18/9877da148810c9d8bb5691772fda5488302259b6/blob/9084c88ef62c2566c315d3c4ff6e157146f4bfb4/测试点号.Android_开发中使用_SQLite_数据库.pdf" 包含多个点号的URL做匹配，抛出了ActionController::RoutingError (No route matches 的异常。

google到一个解决方案 http://x3ro.de/rails-3-routing-parameters-dots/ ，使用constraints参数去对特点的URL做正则匹配。比如 match "/foo/:search", :constraints => { :search => /[^\/]*/ } 会对URL最后非 / 字符串做全部匹配。

Rails官方文档见http://edgeguides.rubyonrails.org/routing.html#segment-constraints

